「**轉生學園月光錄**」（）是由Asmik Ace Entertainment發售的[PlayStation
2學園傳奇冒險遊戲](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。原於2006年10月26日發售，但因品質測試而延期至2006年11月22日發售。「[轉生學園幻蒼錄](../Page/轉生學園幻蒼錄.md "wikilink")」的續篇，故事發生在幻蒼錄的5年後，幻蒼錄的角色亦會於本作登場。人物設計是[岩崎美奈子](../Page/岩崎美奈子.md "wikilink")。

## 故事

## 登場人物

### 月詠學院高等部

#### 戰鬥角色

  - 草凪 八雲（）（配音：[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")）
    主角。就讀天照館二年貳組，從天照館以交換生的身份轉往月詠學院。武器是木刀。魂神為**白鳥**（），繼承伊吹（）之名。
  - 結崎 亮（）（配音：[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")）
    就讀二年B組。SG課程的成員。性格非常熱血，與主角青梅竹馬，以古武術來戰鬥，魂神為**炎虎**（）。
  - 館脇 道文（）（配音：櫻井孝宏）
    就讀二年B組。SG課程的成員。從外表就可知道是個高材生，擅長使用指環等西洋魔術，以注入魔力的手鎗為武器。魂神為**深淵的魔術師**（）。
  - 天草 理緒（）（配音：[植田佳奈](../Page/植田佳奈.md "wikilink")）
    就讀二年B組。SG課程的成員。嬌蠻性格的少女。穿著[牛仔靴](../Page/牛仔靴.md "wikilink")，武器是[撲克牌](../Page/撲克牌.md "wikilink")，魂神為**消失的使徒**（）。
  - 劍持 昴生（）（配音：[保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")）
    就讀二年B組。SG課程的成員。冷酷的劍士，武器是日本刀。比別人更加討厭天魔，魂神は**銀牙**（）。
  - 深山木 光（）（配音：[吉川友佳子](../Page/吉川友佳子.md "wikilink")）
    就讀二年B組。在SG課程負責製造氣氛，稱呼館脇為「小道（）」。武器是弓。魂神為**鵺**（）。
  - 舞坂 操（）（配音：[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")）
    就讀三年C組。穿著胸口開得很大，裙子很大膽的校服，SG課程的諮詢人。武器是扇子和鈴。魂神為**水風**（）。
  - 姫宮 夕（）（配音：[釘宮理惠](../Page/釘宮理惠.md "wikilink")）
    就讀一年B組。SG課程的成員，姫宮家的養女。她的過去是一個迷，沒有魂神，戰鬥時會變身為天魔**尤**（）。

#### 非戰鬥角色

  - 七瀬 由紀（）（配音：[中原麻衣](../Page/中原麻衣.md "wikilink")）
    就讀二年B組。非常普通的和善少女，對SG課程等全不知道。與主角、結崎、館脇、深山木同屬於電影研究部。
  - 伊達 槇三郎（）（配音：[岸祐二](../Page/岸祐二.md "wikilink")）
    就讀三年C組。雖然外表看來恐怖，但其實非常溫柔。電影研究部部長。
  - 木之下 陽子（）（配音：[幡宮かのこ](../Page/幡宮かのこ.md "wikilink")）
    月詠學院購買部店員。不知為何常穿[女傭裝](../Page/女傭.md "wikilink")。
  - 伊地知 幹夫（）（配音：[上田陽司](../Page/上田陽司.md "wikilink")）
    就讀二年B組。屬於攝影部，性格稍微好色。
  - 水守 香奈（）（配音：[城雅子](../Page/城雅子.md "wikilink")）
    二年B組的班主任兼電影研究部顧問。性格大方。

### 天照館高等学校

#### 戰鬥角色

  - 南宮 京香（）（配音：[志村由美](../Page/志村由美.md "wikilink")）
    就讀二年伍組。天照館高校的總代表兼學生自治執行部。武器是薙刀。魂神為**妖姬**（）。
  - 水間 谷桔梗（）（配音：[今井麻美](../Page/今井麻美.md "wikilink")）
    就讀二年伍組。執行部門的參事並支撐著南宮京香。。武器是大太刀。魂神為**浪**（）。
  - 仁科 麒一（）（配音：[下野紘](../Page/下野紘.md "wikilink")）
    就讀一年壹組。不夠細心的少年，但是是忍者的後裔。武器是忍者刀。魂神為**丸**()。

### 前作登場人物

#### 戰鬥角色

  - 京羅樹 崇志（）（配音：[鳥海浩輔](../Page/鳥海浩輔.md "wikilink")）
    月詠學院SG課程的専任教官（但沒有教師執照）。他破舊的愛車因為像快得消失而被學生們稱為「流星號」。魂神為**因陀羅**（）。
  - 若林 誠（）（配音：[上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")）
    天照館高校的執行部兼劍術部的顧問教師。任教二年貳組。魂神為**大和**（）。
  - 鷹取祥悟(）（配音：[藤田圭宣](../Page/藤田圭宣.md "wikilink")）
    原天照館高校總代表。由於前任是九條，所以前作也只是稍微登場。鎮守人的隊長。魂神為**凍土**（）。
  - 九条綾人（）（配音：[檜山修之](../Page/檜山修之.md "wikilink")）
    原天照館高校總代表。被認為在前作中戰死，只要有前作的存檔就會登場。魂神為**風天丸**（）。

#### 非戰鬥角色

  - 伊波飛鳥（）（配音：鳥海浩輔）
    前作的主角。與九條一起行動。
  - 紫上 結奈（）（配音：[又吉愛](../Page/又吉愛.md "wikilink")）
    原天照館高校總代表。拒絕成為九條家的繼女，現過著隱居生活。
  - 一之瀬 伽月（）（配音：[川上倫子](../Page/川上倫子.md "wikilink")）
    被菊宮彩女託付打理「菊宮堂」的店長代理。
  - 那須乃 美沙紀（）（配音：[榎本温子](../Page/榎本温子.md "wikilink")）
    天照館高校的教師與鄉司的近侍，性格仍舊。
  - 真田琴音（）（配音：[齋藤千和](../Page/齋藤千和.md "wikilink")）
    大學生。外表比5年前成長，但其實沒太大改變。
  - 寶藏院鼎（）（配音：[長嶝高士](../Page/長嶝高士.md "wikilink")）
    長槍術流派寶藏院派的師範代表。Skinhead髮型。
  - 飛河 薙（）（配音：[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")）
    生物化學研究所的研究生。
  - 姫宮 伊織（）（配音：[佐久間紅美](../Page/佐久間紅美.md "wikilink")）
    她的父母重建了前作毀滅的月詠學院，所以以22歲就成為年輕的學院長。
  - 御神 晃（）（配音：[小野坂昌也](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")）
    月詠學院一年B組副班主任與SG課程的教師。因為恐防力量暴走，所以與京羅樹不一同作戰。
  - 鳳翔 凛（）（配音：[浅川悠](../Page/浅川悠.md "wikilink")）
    神祇廳的專職審議官。向SG課程提供情報。
  - 石見隼人（）（配音：[望月健一](../Page/望月健一.md "wikilink")）
    天照館高校2年主任教諭。
  - 山吹夏子（）（配音：今井麻美）
    天照館高校3年主任教諭。
  - 大津勝彦（）（配音：[宮田浩德](../Page/宮田浩德.md "wikilink")）
    天照鄉的鄉司及天照館高級中學的名譽理事長。

### 其他登場人物

  - 帝 梨河（）（配音：[野中カオリ](../Page/野中カオリ.md "wikilink")）
    赤坂神宮巫女。外表看來像小孩，年齡不詳。

  - 白面（）（配音：齋藤千和）
    吳羽（）（配音：[山田美穗](../Page/山田美穗.md "wikilink")）
    羅生（）（配音：望月健一）
    大嶽丸（）（配音：綠川光）

## 主要製作人員

  - 原作　東番洲
  - 製作人　和田俊輔
  - 導演　土生貴博
  - 劇本　[村山吉隆](../Page/村山吉隆.md "wikilink")
  - 人物設計　[岩崎美奈子](../Page/岩崎美奈子.md "wikilink")
  - 音樂　[櫻庭統](../Page/櫻庭統.md "wikilink")

## 外部連結

  - [轉生學園月光錄
    公式官方網頁](https://web.archive.org/web/20070819161028/http://tensho-go.com/index.html)

[T](../Category/2006年电子游戏.md "wikilink")
[T](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[T](../Category/Mag_Garden.md "wikilink")
[T](../Category/電擊魔王.md "wikilink")